---
title: 川藏骑行Day17 通麦
date: 2013-08-13
categories:
  - 318
tags:
  - 骑行
  - 通麦 
  - 里程碑
---

*波密-通麦 骑行92+3km 三个里程碑*
![](/images/2013/318d17-4081.jpg)

与昨日差不多，继续沿帕龙藏布一路起伏下降，一路缓下，偶有上坡。  

从波密出发不久就见到路边指示牌上写＂桃花沟＂，这么让人感觉浮想联翩的地名。其实沿着路两旁有很多的野生桃树，还结满了蛋黄大小的果实，于是眼前就是一派春景，蓝天白云，黛青的山体，点缀着一片片粉色的桃花，我自己都被自己yy出的这番幻境给诱惑了。  

到达古乡附近，突然看到一群小孩子在路中间围堵前面的一个骑行者，我菊花一紧，莫非遇到攻略上说的抢东西的熊孩子了，怎么办。还在我犹豫的时候，几个孩子已经围了上来，其中较大的一个小男孩笑容真诚，手捧一个盒子，里面放了三个苹果，另外一个孩子手中拿着一个较小的，说叔叔买我们的苹果吧，一元钱三个再送一个。  

我在心里把自己抽了一耳光，多好的孩子啊。我停下来，买了这四个苹果，孩子们很开心，说谢谢，祝你一路平安。多好的孩子。  

古乡有个湖，江水到达这里一下变的平静了，这和人的胸襟多么相似，胸怀宽广，自然宁静而包容，狭窄就显得那么躁动与轻浮。  

到达4081和4083里程碑，这里曾经有两位骑行的兄弟分别在09和10年因速度过快而殒命，里程碑就成了一座墓碑，上面铺着哈达，有后来者的签名和敬上的香烟。在碑前驻足，山风涌起，吹着不远处的经幡呼啦作响，不免心生叹惋。  

![](/images/2013/318d17-4083.jpg)

沿途不少地方有武警士兵在修缮道路，年轻的生命和那一身军装令人敬重。值得我们敬重的是那份奉献。  

在4097里程碑处就是今天的终点，据说通麦小便桥今天限制通行，所以就只好先住下。我惊讶发现，我一直想留念的4096里程碑竟然没找到，于是掉了头，骑到4095还是没找到，问了几个当地人也说不知道。昨天还笑他们跑回去为在4000里程碑处拍照而捧腹，今天我自己也笑了自己，很大，因为海拔底了很多，怎么笑都没事。  

吃罢饭，几个人还是不甘心，于是我开了gps，计算位置，5个人根据gps进行地毯式搜索，最后在一片铁丝网+蜘蛛网+荒草中发现了被淹没的4096，差点都哭了。4096，这个对于IT钓丝具有特殊含义的数字，就这么凄惨，冷落，颇有种同是天涯沦落人，相逢何必曾相识的凄惶来。

![](/images/2013/318d17-4096.jpg)